Leping.
Adawere mõisa  woliniku Jüri Larmi ja Hans Halliku wahel on tänasel päewal järgmine leping läbi rägitud ja kindlaks tehtud.
§ 1. Hans Hallik lubab Adawere mõisale iga aasta alamal nimetud tööd tehha:  4 wakamad rukid lõigata, kuhelasse panna ja kõrred maa pealt ära korjata.
4 wakamad suiwilja koristada ja rõuku panna, lattid ja redelid ise jurde wedada.
1 wakamaad kartohvlid wõtta ja kuhja panna.
6 wakamad luha heina ehk ristikheina teha ja kuhja panna
II. Hans Hallik lubab iga kahju eest, mis selle töö jures tema holetuse läbi juhtub, wastutada.
III. Kui  tööd korraperast tehtud ei saa, siis laseb mõisa seda Hans Halliku kulu peale ära teha.
IV. Adawere mõisa poolt saab temale nende tööde eest  maksetud:
Iga rukiwakamaa eest: 4 rubla
iga suiwilja wakama  eest: 2 rubla
iga heina wakama heina: 2 rubla
iga kartohvli wakamaa: 8 rubla.
Lepijad:  A. Allik/allkiri/
J. Larm /allkiri/
Et eesseisaw  leping osalistele Adawere mõisa woliniku Jürri Larmile  ja Hans Hallikule ni kui se on kästud Walla kohtu seaduses II jagu § 278 kohtu awalikul istungil  täieste ette on loetud,  nemad kõikide lepingus seiswate tingimistega rahul on olnud, omad nimed alla kirjutanud ja se akti ramatusse No 37 all sisse kirjutud, seda tunnistakse  Adawere kogukonna kohtu poolt.
Eesistnik H. Kors /allkiri/
Kirjutaja
